進擊的巨人 108 正論 集中討論

係咪有韓文就開得
我見有位會員之前都係咁
新嚟連登多多指教

曾經有人連得一兩張圖情報都照開啦，仲要當正佢係官方咁

萊納係咪發表宣戰宣言

不過話時話
艾倫係回憶先講完最重視104期同伴
104期班人今集就想對艾倫圖謀不軌咁
友情真係一去不返

係 佢話唔好等
要聯合世界奇襲樂園島

女王比細個時掉佢石頭個男仔搞大左

鋪排就少咗啲
不過比起強迫大肚算係咁

呢個就係傳聞中嘅台主負評？

reddit網友上埋色

聽情報講係權宜之計
咁點計唔比艾倫上

credit: /u/navenom

權宜之計：由吉克女跟班向女王提出，指嘅係令女王大肚。由於大肚婆變巨人會傷到bb同媽媽，所以女王就冇得咁快食吉克。

太快開post要解釋番先

我覺得艾撚做老豆 作者會收刀片

路人食左女神
呢啲睇到胃痛嘅劇情先似作者嘅風格

殘體注意
百度總結

日本人差不多只是对艾族的资源感兴趣，并没有在外交上有多少帮组
孩子爸是小时候在农场向女王仍石头的二必青年
光头司令本来是想让女王直接吃掉猴哥，是高个女建议女王怀孕
艾伦三爷跟104期同伴正式决裂，一休表示艾伦要是跟猴哥合作就要有干掉艾伦的准备但是三爷表示你休想
马加特发现猴哥假死，半年后世界联军会功𡷊
还有女装大佬爷表示要是进击的锤子跟𡷊内不合作就选别人吃他

我用自己文字解釋番啦

東洋國淨係想r資源 冇幫過島建立外交
個bb老豆細個掟過女神石
皮克西斯司令本來想叫女王直接食猿巨
係上面巴打提到嘅權宜之計令吉克冇咁快死
柯尼話艾撚同吉克合作就準備殺鳩佢
米卡莎唔肯
阿爾敏話艾倫唔合作就搵人食佢
104期同艾米決裂
馬萊發現吉克假死 半年後打主角團

葉卡兄弟

我睇似假老豆 ，真老豆應該係斗蓬人（除非斗蓬人係錦衣衛）

BTW 女神唔記仇又真係好嘢

個老豆係乜水

細個住雷斯領地附近
成日掟女神石
長大後心感內疚 去女神孤兒院工作
女神留意到佢

補充番先
條仔掟石係想吸引女神注意

細個掟過女王石頭嘅細路之一
因為對呢件事有悔意
之後去左女王間孤兒院到打工
俾女王睇中左做皇血BB嘅老豆

撞到賈bitch佢地個細路女就係當年Sasha係森林救走個個

阿爾敏條契弟真係養唔熟

賈bitch: 我殺咗你個恩人

台豬認證

感謝
你唔翻真係睇唔明 乜鳩一休三爺

女王又真係.....

A/Z

唔知有冇睇錯
萊納最後好似話唔好等聯軍直接打艾島
要變三方對打
馬萊vs調查兵團vs艾撚兄弟+（女王？）
唔sure女王同mikasa究竟企邊邊

更新

馬萊發現吉克係25，證據有二：

一，搵到兵長炸吉克之後嘅吉克殘肢，但係得手腳冇主體

二，四年後立體機動有用馬萊技術

credit: /u/jwkwon306 redditor

萊納趕著救細路

我覺得艾爾敏嘅諗法都係其中一個出路
島肯定唔夠成個世界打，係你科技未跟到之前你去嚇下人，你估人地真係會驚？

島有冇咁多人可以為你無限付出？

進擊的巨人為自由不停前進係好聽嘅說話，唔好聽的係為自由而不顧犧牲左的野。

其實我幾期待最後係三笠vs艾倫

好眼瞓，補充多少少算：

一，阿爾敏話座標嘅主導權係始祖持有者身上（回憶番艾倫點呼叫巨人殺前妻巨人），所以只要艾倫立場係島個邊就得。佢想見艾倫去確認呢點，如果艾倫有異心就搵人食佢。

二，賈bitch話自己係馬萊人，同惡魔唔同；法爾可撕開條八婆個袖章。兩人吵鬧期間，莎夏救個條女出現。八婆想掟石殺條女，條女反而邀請佢地去佢屋企食野，法爾可放低八婆手上塊石。

三，柯尼覺得莎夏因為艾倫而死，艾倫聽到死訊仲笑。讓認為而家嘅艾倫變了，會利用米卡莎/阿爾敏殺人。

今集104期班人唔計女神，得米卡莎堅定不移撐艾倫

26册單行本替換封面：

法爾可又救多條人命

艾撚

支持讓仔

有冇搞錯
阿撚做咁野,做哂醜人都只係想解放艾爾迪亞人既自由
依家竟然話食左佢

左膠

應該俾佢一家收養左
準備感化賈比

reddit出咗非官方英文版：
中文應該會遲多少少 大家忍忍

去佢屋企食飯
咁岩撞到果個廚師 煮飯比佢老豆食

呢幅真心不安
艾爾迪亞人使喚馬萊人

讓之前同艾倫講過要佢做野啲野出來令大家有一個跟隨佢嘅理由。但艾倫嘅行動係：我而家有三隻巨人嘅力量，你冇我唔得，我去搞對面，記得來救我。

咁樣好似有重騎劫調查兵團嘅感覺

其實點解成座島得104班做緊野 接待又係佢地,起火車軌又係佢地,打仗又係佢地.

留名支持

疑點係點解艾倫會一意孤行
今集嘅回憶係一年前，艾倫個陣仲算正常
係咪畀進擊巨人上腦

佢地本來唔洗
有頁讓話艾倫覺得起火車軌可以強身健體同埋幫助國家
所以先動員１０４期咁做

對艾倫黎講咁做就係「做啲野令大家跟隨佢」
因為留係島遲早俾人打
先下手為強先有出路
佢覺得咁做係為個島好
但其他人唔同諗法
艾倫唔係領導力強既人
口才唔好說服唔到人接受佢既諗法
唯有自己一個行動

柯尼死全家

佢真係死咗全家

佢真係港豬思維

啊我屌.....
死完全家再死佢

仇恨上腦

你個fd同殺你全家嘅仇人合作
然後你最親密嘅同伴因為幫你個fd 畀人殺咗
一時嬲鳩都難免嘅
佢仲肯屌鳩米卡莎 都幾大膽

其實以艾爾敏思維都明知
搵人食艾倫唔會搞得惦
艾倫啲能力咁棘手，就算無戰錘都搞唔惦

呢啲傾向我無咩意見
話艾倫笑個下扇動全grp,呢點先想佢死

艾倫真係有笑
不過柯尼淨係睇到表面 冇諗到呢一笑背後幾淒涼

戰錘能力咁勁 島入面有邊個打得贏？

請問關於扔女神石果到係漫畫邊一part有出過？

52集女神回憶

請自己身世嗰集

艾爾敏 正一仆街冚家產

當初艾倫為左友情攬佢 ，為大局著想一早要救團長，唔係救佢

而家反而話為左大局著想 要食艾倫，呢條契弟

其實個個都係死全家 冚家產

艾倫食左老豆 老母 比巨人食
阿爾敏 老豆老母又被殺
三笠又係死鳩晒

柯尼講條毛咩

艾倫好麻煩 成日講d唔講d
問佢又話無野，到講中果個話題 又爭住認叻

佢以個人仇恨凌駕島既未來
仲講到咁正氣凜然
正仆街

我都唔知島嘅未來可以點行

呢樣我明佢
我性格都係咁
口才唔好所以唔多想解釋
冇必要都唔想多講

都係忍住等中文慢慢享受一個月一集

所以誤解就係咁產生
大家唔知，唔通真係心照咩

同埋柯尼咁嬲係正常，全村比吉克滅左，同你出生入死左幾年就係因為佢係你呀哥，有王族血同埋有巨人你就信晒吉克。而家我都唔係好信吉克

好想睇艾倫vs阿爾敏vs三笠

咁一樣還一樣
睇返個故事
艾倫又唔係冇講點解佢要主張先下手為強既
係個島未有共識之前佢郁左手啫

唔知吉克仲有冇內幕啦
但戰鎚演講個陣
成隊104都應該聽到
咁都仲唔信馬萊想打島？
如果艾倫個刻冇行動既話一定錯過食戰鎚時機
事實證明左艾倫係啱
只係柯尼個人仇恨令佢偏見
仲想煽動其他人對付出生內死咁多年既艾倫

同埋韓吉都講明世界點都係想清除柏島
韓吉,艾爾敏諗住潛入再講明柏島想和平

但其一世界根本驚緊係ymir的後代

其二演講個時個表態真係最清楚, 邊邊做野先個邊就贏
今次之後擺明艾倫個行動係啱

快啲講艾爾敏同艾倫啲野就好
凝住進巨可能有能力睇到少少未來, 所以艾倫先咁
艾爾敏都明知同艾倫再傾都唔會有咩成果, 換言之可能係亞妮度囉咗啲資訊

但事實吉克真係幫咗好多野， 傳入科技外交全部吉克帶黎， 真正扭轉局面

所以寧願睇艾倫 地鳴 冚球產

都唔想睇左膠 大愛 和平理性非暴力

艾爾敏變左只係識9up既左膠

殺人最多就係佢自己

變一次幾萬幾萬咁殺

艾倫最多都係殺 一兩條街

艾倫受難記
睇佢幫島民犧牲咁多，點知離比人釘十字架愈來愈近

其實你當又係一個重複咁睇就得。

歴史上必定有人會想破牆而出，想同出面世界接通。而又會一定有人想喺出面攞走牆來呢種能力。

因為呢個就係人性。

去到事情某一個地步，必會產生依家呢種不確定性，而外界必會主張睇島仆街，而唔會貿貿然同你交好，就算交好都只係貪你資源。

艾倫同吉克就係睇穿咗呢一點，人性係無法阻止歴史重演。所以你話，艾倫係咪104期果邊？答案好明顯。
佢自己一路都有觀察，種種跡象都已經應驗，話比佢聽，乜都唔做係冇用，只會最後比人圍堵，然後又好似唔知幾多代王咁用地嗚擊退後，再自己收皮，叫人民唔好再出去惹事。 因為呢種sequencd已經浮現眼前，令艾倫知道，係咪能夠突破歴史就睇佢呢刻做咩決定。

咁當然，就不能on99咁行事，亦都解釋到點解吉克係好緊要既角色，因為艾倫一人並不能成事，而最重要既係，吉克都已經睇穿咗歴史既輪迴，企圖突破，改變呢種命運，所以時間係非常重要，一旦錯失，就咁就一百年再黎過。

去到呢到其實就主要睇艾倫同吉克現階段點樣甩身去做翻佢地想做既計劃，但好明顯，事情係十級難:
1.島上一大堆人 艾爾敏等人
2.正前來突襲既馬箂戰士
3.全世界既戰略合作

喺距離著手最終目標前，已經有啲咁麻煩既事情要處理，相信如果係sad ending，咁好可能代表最終會失敗然後女王食吉克及艾倫，不戰之約再度啟動，改造人民記憶，重新與世隔絕，保持和平。

因為，呢個似乎係唯一能夠做到和平既方法。

P.S 睇翻動畫，漢吉拷問士兵，講咗一句好緊要既台詞，類似係: 加油吧，世界去到某個位就需要接棒，現在就係你去做呢個角色。相信心水清既各位已經知道呢位士兵既諗法，係源自於佢對呢種歴史重演 世代交替既覺悟。

如睇到碎片既未來屬實，咁照計艾倫起碼會睇到十幾廿年後既未來。

咁佢都有可能睇到，繼承人選等等。

但整體既事情佢就唔會知，比如:未來會否改寫到歴史，突圍而出？

佢只能睇到瑣碎片段

高質
我覺得女王條線一定會呼應番尤彌爾（前顎巨）嘅人生意義
51集（好似係）有講過女神克里斯塔個名出現過係有關始祖尤彌爾嘅歷史書
呢個伏筆實會有用 甚至同結局有關

艾倫係馬萊一戰有少少奇怪
佢有啲過分老定
性格變得沉著都唔會咩都唔驚咁
可能同預知能力有關

唔知會唔會解翻，可能會以結果等讀者自己get.
假設真係阻唔到，變翻歴史重演，可能就會變成讀者角度既思考位。

咁皇族名有時會事前fix都未定既，始終皇家名係好死，冇得自由改。

諗落都幾似變種人

艾倫 磁力王
阿爾敏 博士
三笠 變形女
艾爾迪亞人 變種人

都有機。

只係我會懷疑，到底會唔會咁肯定自己贏硬。

反而我側重喺佢真係成長咗/事前吉克比哂戰士啲料佢e.g攻擊模式，弱點

而果件事好似都一早有哂計劃，包括假死。
所以不容有失，可當作有好充裕既事前準備，一擊即中。

而且本身艾倫展現到唔貪心做好任務就走既心態，係有所改變，作者有心舖排佢成熟既一面，更甚係佢能夠獨當一面，自己揸旗，唔使靠艾爾敏。

佢啲行為已經徹底反映，佢係有事先既決定，有哂自己盤算，問都唔使問。

咁作者如果唔show佢有掙扎或對鏡自high一幕又會顯得艾倫欠人性化，突然冷血，所以呢啲情節其實係有輔助展示角色性格改變既描繪。

戰錘咁撚勁應該無人估到
艾撚同米卡莎講過計劃順利，佢會食到戰錘
但係佢一早知咬唔落
之後係靠急才同戇鳩仔先食到
咁係咩令佢一開頭咁有信心食到？
同埋佢103集所講嘅底牌係咩？有冇用到？

成個po所有人都起碼有一個負皮

有冇日文版睇住先

每個月睇完漫畫都要感嘆一次
諫山創真係好撚勁

唔識搵日文
英文頂住先

有漢化先再入黎

sad ending 會唔會係牆內意念崩壞做伏線

有了

個集名.....

班憲兵真係

我覺得日文同中文個正論意思差唔多，何必搞咁長

照咁睇都係sad ending
陷球產島民BBQ
or
陷島產全球BBQ

留明

真心想煎個羅格兩巴掌

艾爾迪亞人係真心抵死

由國王 到之前偽王 再而家 高層

左膠 私慾 私怨 害死成個民族

反而專制既馬雷人都識團結

兵長

留名

未有清圖，唔知點解被內疚感圍繞嘅萊納變成馬萊鷹派

中文

賈碧同法爾可係島度，實狗衝去救人

d畫靚左
104期的日常好正好想睇多d

我覺得萊納應該有啲計劃
如果等聯合軍半年打艾島，艾島應該死硬，艾撚兄弟呢段時間都應該會做野
反而馬萊宜家咁嘅情況打艾島好難贏
我覺得佢係想睇下有冇機會加入到艾撚個邊
到時萊納見到賈bitch佢地冇事，又俾人感化左一定加入艾撚派

來納應該會洗白啦，

如果又做 鎧巨 對調查兵團，已經打左n次

應該似巨人vs軍隊

艾倫突然性情大變
女王又神神秘秘
硬係覺得佢兩個有啲嘢

between有兩幕好想睇到

萊納知道左女神大肚會點
&讓知道殺死馬爾科係三人組會點

馬萊軍︰又出個二五仔點打鎧巨呀屌你老母嗚呀
萊納︰

萊納頂多唔想再幫馬萊，但佢本身係孝子底、做任何嘢都係為屋企人，又唔似係吉克呢種理性分子，有個殺人犯包袱喺度仲點樣面對艾倫？身份危機，諫山大哥真係玩到萊納好甘

有幾個位唔係好明
其實艾倫同104期既矛盾係邊度?
又話如果艾倫係企係吉克果邊就食佢
吉克一定係佢地敵人?
定係佢地仲想走和平路線唔用地嗚? 咁日本婆又唔幫外交可以點?
加上事實擺在眼前就係地球聯合軍一定打你

定係嬲佢迫調查兵團出手? 呢個都明
但想用地嗚靠嚇咪就一定要打馬箂帶吉克過黎
同埋唔打都打左 食左艾倫人地咪又係照打你 搞到自己仲不利

唯一理解係艾倫性情大變又唔講吉克想點
但行動上都仲似係為左艾族人利益

同埋吉克要續命既理由係咩 而女王又好配合走去俾人中出
吉克會唔會係想搞政變等王家有返實權先死?
定係地嗚只係煙幕其實想一年內ＫＯ馬箂 所以艾倫同女王就咁配合?

呢樣應該知左好耐? 因為阿明係靠馬爾科個立體裝置搵女巨人真身出黎

兵長最慘 矮成個幾兩個頭

女王個part係因為艾島高官打算直接叫女王食左獸巨
女王應該唔想變巨人，艾撚派有條友就同女王講
生個b就可以唔洗變巨人，順便幫艾撚兄弟爭取時間
佢兩個就應該想係呢一代完結戰爭
如果佢地成功嘅話，咁女王淨係生個b就唔洗做巨人又唔洗變生育機器，可以話係將女王嘅犧牲減到最少
104同艾撚矛盾就好多野溝埋，sasha死係加速左佢地決裂
好大原因係艾島根本唔信吉克，
殺左光頭仔全家，殺左9成調查兵團包括團長
但艾撚就已經完全信晒佢
艾島驚佢兩個有咩其他計劃發動地鳴，艾島就死梗
所以先想女王快啲食左吉克，確保王血呢邊係自己人先
阿爾敏跟住去搵艾撚談判，就係想確認艾撚仲係企係艾島呢邊
食左佢只係最壞嘅打算
不過我諗佢地9成傾唔掂，或者某啲原因搞到佢地傾唔成
應該係咁 有錯唔好屌

cls女王真係是但搵條毒撚中出
好撚慘,為左國家咩都無哂
班高層又係勁撚狗閪
無調查兵團你地死撚哂啦
個4眼肥佬9成9無斬過巨人
成班垃圾係度分享人成果逼人做野

仲有104內訌
艾倫由衝動撚變到啞仔背負左幾多野

呢套野D日常特別珍貴

你地淨係識長高.....

柯尼話艾倫笑 其賓漢尼斯大叔死o既時候艾倫都係笑
係笑自己無用 柯尼太蠢 get唔到

萊納係咪趕住去送人頭 ???

好似睇緊TVB 警匪劇

全香港既罪惡 都係由 西九龍重案組 調查............

推。

阿爾敏 父母一早死左

佢自細就同阿爺一齊住.......

一開始個馬萊人係咪想用酒毒殺班憲兵

既然係咁, 艾倫動機其實都單純同易理解
咁點解事前係冇同104期/調查兵團交代下 講下吉克想點 點解佢會信吉克
只少唔洗去到決裂同孤立自己
韓吉搵艾倫傾佢都係十問九唔應 一開聲就威脅
艾倫究竟諗咩

艾倫係咪想用地鳴殺晒全世界?

讓條柒頭那裡來的自信

畀你繼續巨人死得仲多人

艾倫依家有d魯魯修既影子...

你地咪撚乜都入晒艾倫數啦
吉克係透過日本人傳話架
所有人都知佢想點

係喎

但搵返資料,阿妮話拾到馬爾科個立體裝置,就完左
(第8卷,40頁左右 & 79頁左右)
我諗只係知馬爾可的死同阿妮有關,但唔知係3人組殺

不過我諗呢幕唔會有,劇情都交待晒

有人逐個回覆負皮

有預感個結局會個個都屌哂鬼

屌你又佐助
搵個公敵等全世界團結

讓變巨人可能都唔敢殺平民

不過佢都勁揪
104期純人類係第一名
104期
三笠 (阿克曼血統)>三人組>艾倫(巨人)>讓

睇完今集對艾爾敏冇哂好感

係邊個當初連命都唔要係巨人口中救佢,我估佢已經唔記得

之後艾爾敏要死我都唔會有咩感覺

得一個會咁得閒

艾倫有第五唔關巨人事架
係佢意志力勁

老實講連米卡莎呢個死忠都猶豫撐唔撐阿撚
就知阿撚幾撚離譜啦
你想殺鎚巨想殺馬萊班仆街無問題
但係咪要當住各國嘅面殺埋佢地啲人呢
人地其他國家啲人無辜咁比阿撚殺
你估仲有國家會幫牆內咩
咁樣根本係同全世界宣戰無分別
你咁樣大屠殺法仲點同人講你係比人誤會你唔係惡魔
所以阿撚其實一早推哂牆內班人去死
希望最後阿爾敏可以手刃條傻仔

由細玩到大 ，三番四次拯救佢既朋友

咁只係唔知佢點俾吉宮說服啫
吉克個計劃一早講左出黎

阿爾敏都係幫凶來

其實你有冇睇過巨人?

咪就係唔知佢地傾左咩 吉克盤算緊咩
先導致104不信任囉

世界所有人都根深蒂固咁認為佢地係惡魔黎
佢刻就算佢冇殺人，啲人都認為佢地係惡魔
佢既目的就係要嚇其他人等佢地唔好攻島

米卡莎把口唔講出黎同駁佢地
心入面一定諗,你班友殺艾撚,到時一定殺尻你地
係米卡莎心入面,在座咁多條人命都唔及艾撚一個

如果講血統先咁排渣
艾倫都勁
壞的立體裝置都hold到一陣

艾倫個陣唔知有巨人之力
但我諗佢身體自動復原比較快
例: 早期審點處置艾倫,兵長踢到佢甩牙,好快又生返

另外可以肯定島上行唔到50年和平發展條路
因為由上帝視角睇有伏筆：

1. 2000年前＂大地惡魔＂同始祖Ymir＂簽約＂ (year 0)

2. 145代王走入島度自閉，每代王有13年命 (year= 145x13= 1885)

3. 102年愚民統治 (year= 1885+102= 1987)

4. 超大巨襲來 格里沙搶到座標畀艾撚 艾撚13年壽命倒數 (year 1987+13= 2000)

結論：艾撚巨人之力到期嘅時候，正好係大地惡魔同少女立約過後二千年。結合第一集標題＂給二千年後的你＂同埋作者鍾意玩首尾呼應，故事好大機會喺艾倫臨死時完結。

咁係佢地本身就唔信吉克
艾倫撐吉克就連艾倫都唔信埋一份
咩單獨接觸講過乜野
咩吉克另有打算
都係佢地估

會唔會其實阿明個思想都俾貝爾托特影響咗，就好似艾倫都好似有少少受梟的影響一樣。

所以咪戇撚鳩鳩去同塊水晶講野

喜歡亞妮了麼

咁吉克應該講過咩重要野先會轉軚既姐
所以咪要攤牌
同埋唔信吉克好正常姐

睇漫畫咪想佢先下手為強
但現實諗當住全世界大屠殺肯定只會比人聯軍攻島
所以睇阿撚有咩後著
無後著既話阿撚由頭開始都無變過，都係一個on9仔

艾倫應該係夢到莎夏會死 之後改變左策略諗住會改變到未來 但到最尾莎夏都係死左 所以苦笑

實有架
開到座標咪全球死清光
只係如果就咁開片 唔符合巨人嘅劇情水平啫

哇屌
咁樣梟一開波話唔好再犯錯 要守護米卡莎同阿爾敏
結局咪好大機會兩個死哂？

咁係因為我地開緊上帝視角去理解艾撚行動
104覺得吉克係差啲滅左我地團同殺光頭仔全家嘅兇手
但艾撚就因為係佢同父異母嘅阿哥就信晒佢
認為係艾撚背叛左佢地
馬萊突襲應該都係因為兩兄弟直接接觸左先搞左灘咁嘅野出黎
佢地就覺得艾撚突襲個陣成個人變晒
而且唔係因為佢兩個 兵團就唔洗冒險救佢地>>sasha唔洗死
但艾撚角度，佢好明白和平談判解決唔到啲咩
睇今話回憶，阿爾敏一話想和平傾掂，艾撚個樣係唔想理9佢
佢覺得兵團開始唔理解佢，所以同阿哥傾完就一拍即合
我諗佢搞突襲有一方面係想令兵團認清事實
點知做唔到反而仲衰左
所以佢咁嬲，不過韓吉撚佢個陣，佢個態度同十問九唔應又真係仆街左少少

之前上reddit有個網友講得好啱
艾倫同104期諗野個起點根本唔同
艾倫個腦有差唔多成一百年艾族歷史記憶
呢一百年記憶中一定有艾族人用和平手段 最後畀馬萊同世界收皮嘅例子
但即係一百年都未必解決到民族仇怨啦
更遑論好似104期以至係成個島所相信咁，用幾年就可以令世界停止壓逼艾族人？

話時話
以前睇巨人post都有啲人身攻擊／完全唔睇劇情嘅人鳩吹
今次咁多認真留言 好感動

我覺得係因為戰錘係唯一一個冇情報既一點。

如果你係吉克同艾倫，相信你會心水清知道果資作戰有兩點難以控制同預料:
1.戰錘，因為從未有實戰情報。但此人缺乏實戰經驗將成艾倫方的優勢。
2.吉克聰明的女戰士同伴。因為此作戰牽涉多方協調，且位於佈防最森嚴的中心，作戰需要一氣呵成，應盡量拖延支援，因為大家知道戰士們點都有少少斤兩，唔會輕易被俘。

對於吉克，佢作為如此聰明的領袖，能隱瞞身世，亦能巧妙令政府幾乎完全信任，他對戰士們的特性應該係了如指掌，包括弱點。

艾倫需要的情報自然係弱點係邊個，另外最需要注意係邊個。其他就要盡人事，聽天命。

所以我幾佩服作者作得恰得好處，又唔會太屈機，但又未至於純靠臨時發揮。

103底牌位要再翻睇，唔太記得。

我諗艾倫初衷應該冇變
1.唔認為世界會同佢地和談
2.唔想犧牲女王
3.唔想犧牲後人接任巨人
唯一方法就係
喺佢死前發動地鳴踏平全世界
佢知大家實會反對
所以唔嘥口水直接行動逼大家妥協

你都啱
同埋呢套野嘅特點就係 同一句對白有幾種意思/ 暗中有伏筆(例如萊納個啲)
咁樣做當然昇華到套作品 但係有樣野就係
佢會為咗令一句對白有幾重層次 而去修改句野 令到句野有少少不協調感
而艾倫係馬萊篇好多句對白都畀我呢種感覺
我覺得呢啲對白會係同進擊之力有關

屌我即係鳩up咗堆廢話

好撚正，成集都係文戲，但個氣氛慢慢塑造到好肅殺，好似大戰如箭在弦咁

另外，
個人就咁睇，真係冇乜希望。

先唔好當漫畫咁睇。

你當北韓想開拖，一定輸。
你當北韓想開放和解，一定比人玩或鉗制。

結論係，除非北韓唔聲唔聲自己一個追到全球水平，甚至有埋穩定核武，咁先有得開放和平而又不用比人玩。

喺呢刻，打又輸，唔打又輸。timing實在係故事既其中之一重大主題。

所以平時啲人可能會覺得，屌，北韓點解係都唔開放。喂，大佬，有冇好處先？人民安樂好啲定比世界牽住走好啲？

一路睇，就會一路反省，其實104同調查兵團先係破壞和平既人。歴史咁長久，所有方法應該都試哂，唔通就憑兩個人就能打破歴史？極難！

去到最後，讀者應感受到漫畫其一中心思想:

呢個世界，並唔係圍住你轉。

有好多野，你控制唔到。你以為你好有能力，有權有勢，或有神力，或有聰明，但世界不只你一個，始終難以憑一方力去完全改變世界既模樣。

調查兵團角度:永遠都有皇室阻撓。

皇室:永遠都會有人想衝出去，令群眾處於險境。但王室就因為有哂歴史智慧，知道係要滿足人類的求知欲，所以一直都冇封殺調查兵團，而係去到事情不可收拾，先真正介入

艾倫:年輕時一度仇恨巨人，恃著有巨人之力，想一舉殲滅巨人。但事實上不簡單，因身邊有人類，就會受諸多限制，不能隨心所欲，不能改變哂成個世界。所以當初連去封個牆，都要牽涉成個國家，王室，宗教等持份者。

吉克:最醒目，亦係最醒悟的人。知道不能單憑巨人力去改變世界，所以多年來策劃，盡最大努力去改變局面。

賈碧等平民:同樣地，世界依舊會自己運行，縱使有私怨仇恨，亦不能以一支槍改變世界。

箂納等人:以為奪回始祖巨人就能保護祖國。但事實證明，永遠都有人阻撓:艾倫等人，甚至世界也不容許他們有這種機會反擊。

在一旁的士兵:當團長死，艾爾敏奄奄一息之際，作為士兵很想團長再次帶領他們，因為團長領導能力眾所皆知。但奈何，他面對住兵長及主角群們，沒絲毫控制權力，只能眼白白讓其他人做決定。

仲有好多好多例子，直到依家呢個中心思想似乎已經浮哂上面。讀後感將會係令人覺得，有冇所謂初代王或不戰之約等亦冇影響。

世界就是人性，人性就是世界。

應該艾倫知吉克既底牌係咩
可以扭轉局面
所以先配合佢

你係咪高登個位解釋進巨動力=悔恨嘅巴打
論點好精闢
唔係講笑 兩登嚟講你啲分析最有啟發性

每個post 都有1個負皮

唔係呀，我係有睇開，然後望到啲討論有啲啟發到我諗到所以發表下炸
因為都好耐冇認真討論po
高登果位係講啲乜？

讀得書少，冇諗過可以咁睇巨人

以下係高登pliskin巴打留言：

梟傳巨人力俾老豆既原因唔係因為老豆比任何人都恨馬萊

而係老豆同梟一樣，為左自己嚮往既自由拖過好多人落水，害死左好多人，包括同伴，而且罪咎感一刻都冇停過，除左恨，無時無刻都感受住害死自己友既悲痛，只有呢種人，呢種對自己行為有自覺，同時知道自己所負既罪孽有幾重既人，先至會係革命希望，因為恨意會冷卻，會消減，但罪孽唔止係一種感情，仲係記憶，仲係過去，仲係構成自己既一部份，罪孽會無時無刻鞭策呢個人，比任何動力都更加衡久持續，令呢個人唔會停止腳步行落去，應行動就行動，到需要犧牲時亦唔會有一刻猶豫，只有呢種人格特質，負罪感強既人，先至有力追求自由

諫山創真係有讀歷史，而且真係睇得透，睇下香港果d，恨意我信佢一定有，但有恨唔代表可以附托俾佢，憎土共，有西用咩，要個人識知醜，自覺到罪咎感，先至係自由既希望

摩擦力

叛逆的艾倫斬斷仇恨的連鎖

秃頭披風俠

不過如果巨人主題係講世界秩序唔會圍住自己轉嘅話
睇番皇政篇 每個人嘅選擇改變咗世界
如果每個人太易認命 就唔會試吓做出嗰種選擇
即使自己嘅能力有限 只要咁多年嚟咁多人有打破困局嘅意志
呢啲意志嘅結合係可以打破舊有局面
即使打破咗之後會更艱苦
無人知道舊秩序破壞後會有咩結果
所以要不斷忠於意志盡力前進

另外我諗過 弗麗妲可能唔係打唔過格里沙
而係專登交出力量 希望老豆可以改變艾族命運
即使咁樣令雷斯家差啲死哂
可能係女神家姐對不戰之約嘅抵抗

兩位巴打都講到好精彩
真係咁而家要轉一個方和去諗呢套漫畫

咁睇個發展模式有啲似Nolan套memento

冇錯，人性就係不斷想突破果種限制，即使係幾咁渺小既存在，都有權挑戰，呢個就係大自然法則。

冇人話啲動物唔可以同獅子打過，只係打完後果要承受。政府點強大都好，都會有人想挑戰，想反抗。

人性就係，想控制，同時不想被控制，所以世界永遠都係喺呢種矛盾中運行落去。

喺進巨呢個漫畫，作者係冇可能逐一解釋角色做一件事或動作背後係有咩動機同意義，因為這已成為讀者享用既部分。

整個世界千萬個可能千萬個思想，有人為利益，有人為已欲，有人為贖罪，有人為大局，有人只想安樂過日子，有人卻不甘安於現在。正如動畫最近一幕，士兵說:就算你不來做這種角色，也會有人去做。

就算艾倫一芥草民，在這世界某一個腦袋，總會驅動著去做呢一堆事情。角色，從不在乎名字，只在乎崗位及戲份。

在內看來，各方都似是傾盡全力突破這種界限，很轟烈很像會成功。但當讀者們抽離一點，現實一點，在外看，一切也沒有特別意義。點解咁講？

漫畫中或歴史中，記錄的多是大事同結果，都係只係幾多年統治幾多代，從沒詳細寫明細節，就連赤壁之戰二次世界大戰等也很少詳細資料。那更何況是現在的進巨世界呢？

活在當下的人會覺得非常重大，所有野都好近。但當讀者以上帝角度睇，就不然了。歴史從來都傾向結果論，而咁睇亦只會顯得這一切只為最後結果獻上所謂歴史價值。

希特拉，你只知道他殺了幾多人，但你不知道當中有幾多人與人的牽制，有幾多人如何反抗，但歴史卻只顯著紀錄了有人曾想炸死希特拉，而最後結果如何。

當你睇中國歴代，其實我地一向都好殘忍地說著很輕描淡寫的話如:秦始皇不應咁樣對人民，帝制咁傻仔為何花了幾千年先走到現在？

佢地唔會諗:係好傻，但卻行咗幾千年。有冇諗過，人類有試過反抗，試過改變，但果種無力感同所謂犧牲都一併被歴史一概吞噬，只換來後人一句:乜咁蠢架！？

作為生在二千年後的你，對二千年前的歴史人物有何感情可言，你連他樣貌都不知道，佢對你只是一個書上一個名字，好殘忍但好直白。可能佢有一段好轟動既往事，但未至於入到歴史記載，你唔知。每個人都有佢既價值同往事，但你只在乎既係岳飛點死，唔會在乎佢啲手下之間對佢係點，有冇人曾經反對，有冇人曾經想刺殺敵人但最後失敗而犧牲，間接觸發所謂奸角以莫須有罪名殺死飛哥。但歴史又會唔會同你講，喺另一角度望，飛哥係一個好難控制既將領，間接令中國處於困境，人民同王室總會有人覺得安樂不反抗才是最好，起碼不用招男丁送死。

但歴史只告訴我地，岳飛係不應該死，佢先係啱，佢先係愛國果個。但在我看來，在進巨看來也好，人互相殘殺只是因人性與價值觀不同所驅動。歴史話比我聽，過份擠壓，會引致強烈反抗。所以我們得到了現有所謂的平衡社會，但始終我地心水清，人性難以長久咁樣行落去，只有將所有性命牽在一個核武按鈕，人才不會像以往反抗。

講多啲，現今社會都係愚民政策，好多野我地唔知，亦冇可能知，就只能繼續為社會貢獻。你話如果平民可以造火箭造大型飛機，世界會點？諗下艾爾敏父母。

現今世界只係用緊另一種方法去拑制住人民，先不至惹成大亂。若現今有艾倫這種存在，世界也會選擇圍剿，但會係利用聯合國名義及和平口號發動戰爭或經濟孤立。

咁對比翻落進巨，其實我地都只係牆內牆外的普通平民，世界在我地背後交戰幾多，我地都無從所知。幾時有間諜失敗，我地都唔會知，我地淨係知有貿易戰。現代好似好有資訊好自由，但其實始終都係有人控制著，令人有這種感覺，而非真的乜都知。當講到中國反擊與否，都已經有好多唔同意見了，但最後咪又係比啲你見唔到既一群人決定，就好似王室同馬萊政府，從來都係一班人暗地操控著人民所活著的世界。

所以結論就係，不論資訊科技發達與否，人民注定要受到某種拘束，先可以達至和平共存。要和平就要被管制，要和平就需要有互相拑制的籌碼，世界需要一群清楚人性的一群人去管理，而非一群想實現自己一套價值觀的人。咁就解釋到歴史上，從來反對派主治不長久，反抗派從來都不是管理世界的人材，也不知道世界是如何運作。

都係解釋唔到艾倫話三笠頭髮長左
呢句睇落進擊真係有時光倒流能力既說話

心痛艾撚

有睇the post既巴打可能會感受深一點。

人類都有為某啲野發出過最有力既一拳。
但咁又點，犧牲既野咁多，都只係得咁。

政府會唔會突然將所有野透明哂，直情唔使媒體？

當初有人偷走資料，讓各大報章報導敏感資料，看似英雄所為，但咁又點？佢既價值只係票房，只係人口中說的甘乃迪事件，但世界有冇徹底改變？冇。

政府唔係唔會變，但佢只會因應人民反應等因素去作出調整，但改變背後的動力一定不是人民，而是如何更有效令人民受控制，建設和平社會。

政黨既存在，就像自助餐一般，讓人民有得選擇，有得嘗試新口味，有得改變。難食可以扔掉，好食可以再食多次。但人就係，食得多就會想轉口味，會覺得果樣野食得多開始冇咁好食。

相反地，單一政府既存在就似賣米線，人客點食都只係米線，仼你點揀，個底都係一樣。店舖會盡量用唔同配搭令人覺得有得選擇，就連人既購買力都考慮埋，平有平食，貴有貴食，但最後都係米線一碗。但呢種存在既特點就係穩定同容易控制質量，監督不用太繁瑣，做起事來都爽手乾脆。

再望翻進巨，你就會感受到，艾倫同吉克所夢想要達到係幾咁史詩級，幾咁超越人類所能，超越大自然所限，想要拉停呢個達幾千萬噸重的時代巨輪，改變其方向。

我諗大家都有睇超人呢齣戲，超人直情有產除世界既能力，但你覺得佢可以改變到世界？時代巨輪比仼何野都更沉重，因為它充滿住人性，實在重得難以承受。

講得好好
道理上係咁,現實真係咁sad

當然進擊唔係普通漫畫
不過我傾向相信艾倫會打破到宿命
唔係解釋唔到梟 講既野
同埋咁既結局漫畫黎講太sad啦掛

我好欣賞呢套漫畫

佢令讀者諗到好多唔同野

啟發性奇大。令到每人都有各自既得著係好難得

呢個係佢啟發我既野姐。我都好想主角做到佢想做既野。但考慮到有人講作者話唔係完美結局

我知道,意義上你的確講得好

不過我純粹討論劇情上 佢做唔到野既話 難以解釋d伏筆姐

結局咁sad 就真係幾十年漫畫史中既傑作

諫山創成個故事都鋪排好好
咁除左呢個漫畫
巴打唔知又睇開咩書多

其實鎧巨好廢 對比其他巨人

進擊的巨人硬質化可以打穿佢甲，女巨人同上
戰槌都一定打得穿
車巨唔算係戰鬥型 但我諗上左武裝可以打穿
超大型應該一腳收佢皮
顎巨人可以破到結晶體 佢D甲

惟獨是外型最型

104班唔知道世界嘅歷史所表現出無知嘅一面
歷史上所有人都係會懼怕比自己更強大/自己未知嘅東西
巨人嘅力量對於外面世界嘅人黎講係謎一樣嘅野
就好似有外星人或者係xmen咁
就算你點談判都好 人類都係會想呢樣未知嘅野消失
人類只客納到自己了解/控制到嘅知識
對未知嘅野唔會有一些憐憫

柯尼條on9 仲好意思怪艾倫最冇資格係佢，唔係佢未完場先慶祝莎莎都唔會死。

佢先入為主自然覺得艾倫做咩都係自私

女皇都大肚
咁可唔可以寫艾倫食米卡莎
米卡莎果種性格好正

其實都唔想相信係輪迴
但都唔知點兜

似係原先的結局就係佢兩個都死

米卡莎係之前救團長定阿爾敏果時就猶豫左唔企阿撚果邊。

佢唔係百分百認同阿撚，但唔會容許任何人傷害阿撚。

其實阿撚想走就走，似乎下一集會有大事，班憲兵高官夠膽飲馬萊人的酒真係傻，留名睇下一站變曬做巨人

屌你阿明259黎

巴打，睇完你成篇文
我直程覺得帕拉爾島同二戰德國似得十足十。

二戰前，德國一直受到凡賽爾條款制肘賠好多錢，國家領土又少左好多，所以直到希特拉上場就想改變。

不過其實阿明算好
起馬肯同艾倫傾下
希望艾倫肯將自己既計劃,想法如實話比阿明知啦

你哋講到咁樣，搞到我真係幾驚三笠遲早會死，尤其係諗起第一話艾倫問點解三笠頭髮會長咗，三笠又問艾倫喊乜嘢

唉 預定三笠會死咁睇會好啲
如果唔係我驚自己接受唔到

島民同馬萊嗰啲非前線人員都冇乜點樣思考
馬萊將軍除咗一路問馬加特點樣點樣，乜都唔諗，「我唔理，你同我搞掂佢」
島民高官又係，除咗瞓玩食痾之外頂多都係不時留意吓下層動向，有問題就打算索性用最快有成效但係最戇鳩嘅方案嚟解決，鳩噏完又繼續攞下層嘅功勞嚟享樂，做大爺

馬萊會為佢地帶來巨大的利益，新事物，生意，市場，老實講，大陸的子民對佢地黎講無咩感情可言。

當初政變，因為有共同的敵人，王家雷斯家

依家咪爭權，同埋有共同的敵人，可以洗佢地腦的葉卡兄弟

今集可有可無咁

飛咗呢集睇嘅話會唔夠鋪排

走緊悲ENDING路線

阿妮幾時出返黎呀屌 等左咁多年 就係為左等佢解凍 點撚知完全冇戲份

我都等咗佢好耐

心up

個人口味關係今集個日常己經好正
出生入死多年的104期夕陽下9UP
希望睇到呢幕動畫化

可能下次爆大鑊時佢變身走出黎踢甩艾倫個頭

+1

個人覺得sad end都有兩種嘅
大目標（解放艾族）成功，但主要人物死剩一兩個
解放失敗，冇咁多人死，但繼續loop歷史
兩個都好sad

啲人話支酒有吉克脊髓液

唔係要打既咩， 而且有用都會變呆滯

打馬來反擊直入高潮集集D資訊量大到癲
睇咁耐都係9睇 依家真心覺得好撚正

一開頭我都好嬲阿爾敏，但諗諗下就覺得艾倫仲激氣。

同全世界宣戰就預左，但出生入死左咁多年冇啦啦亂入個同父異母嘅大佬，然後又信晒佢講野，要做咩計劃又唔講，剩係叫104期來幫手就算 。

吉克係馬萊住左咁耐，就算佢冇比馬萊洗腦都反骨，講真如果我係104任何一個人我都唔會信吉克。

唔知點解覺得104期其他人就好似祭品咁，每當艾倫前進一步，就有個人死。話就話為左成個族死一兩個唔出奇。

btw有人話當初應該救團長，不過如果故事發生到呢個地步團長可能問都唔問就搵人食左艾倫。

讓終於係漫畫到提出左一個我想個嘅疑問阿克曼血統係咩來？東洋混阿克曼究竟變唔變到巨人

曾經當巨人係無腦熱血漫
90集之後的起心肝 追哂國內外討論分析post
先發覺巨人完全係神作 冇得輸

巨人科學副產品
我覺得係將部分巨人之力輸入人體
動畫米卡莎覺醒個度 有閃電特效

應該唔會放毒啦

開波睇都係當佢係個種末日危機恐怖漫 賣下熱血 / 血腥咁

後面出國講馬來 由幻想(我覺得)->變寫實個下真係mind blown

係bio問題
假設東洋血統唔變得巨人，阿克曼變得，咁邊種基因會影響最大
可能阿克曼係完美地同巨人之力融合到嘅血統

好似仲未講到邊個位trigger到艾倫性格大變
一年前艾倫都仲會面紅
點解咁短時間內會咁大改變？

講感性唔信吉克好正常

但如果理性咁諗

冇錯吉克係殺左佢地好多朋友

但如果講佢唔係為左族人 講唔過去

命佢就得2年,然後重要上島任你島上既人處置

當然佢地可以覺得吉克另有計劃,但吉克難保一登島即刻被食

最重要吉克唔黎島上既話,佢地根本發動唔到始祖能力,唔明點解個個唔信吉克

而佢地都有去過馬莢潛伏,肯定知全世界都憎佢地
唔明點解104期個個都唔BUY艾倫個套,即係左派右派正常都分佈下
例如個弗洛克 就好BUY艾倫個套

我地上帝視角就睇到，我覺得我代人返去104期我都未必信吉克。

講起弗洛克就嬲
佢老味 未撤退就大聲慶祝
搞到莎夏聽唔清楚有人上飛船

因為偏見
佢地憎吉克
所以支持吉克既艾倫都唔信

加上我覺得食得愈多智慧巨人，睇得愈多記憶，「自己」就會慢慢消失，然後比啲智慧巨人支配返（好中二 ）

米卡莎阿媽係島上唯一一個東洋純血
咁姐係佢阿媽個邊都係東洋跑入黎牆內
唔係艾族人？咁唔係應該知道牆外啲野
同埋改唔到佢地記憶？

唔係上帝視角都知吉克得返兩年命同俾佢地捉住任佢地處置
唔係上帝視角都知啲科技係吉克帶俾佢地
唔係上帝視角都聽到全世界都當佢地係惡魔要攻島

咁凱尼唔問佢呀爺
佢呀爺都唔會講

作者未交代，有可能同Kenny呀爺一樣，為左保護子孫所以帶啲歷史入棺材

之前重有個伏筆好似未講

89話 講咩艾倫經過"那個時期",似乎係佢地族人先會青少年期間 癲癲地唔知做咩

我覺得純粹笑鳩艾倫中二病

咪係

我知吉克殺晒團長佢地係好仆街

咁冇吉克就冇始祖能力呢樣係真,吉克唔黎成個島就真係玩完
冇吉克搵條女 佢地重係原始人都似,幾難搵到合作既人
又清楚知道外交呢條路根本冇得行

我理解總有好多人想做左派 想和平,但成個104期 冇人想主動打係好奇怪

因為打巨人打夠？
不過巨人唔同人喎，本身以為柯尼會支持打交

巨人好似冇落過無意義既伏筆?

我相信係有意義,你話講1次就話,佢地都講左2次 那個時期
然後佢地重要好理解 艾倫因此變衝動

咁冇法

依家係人地會黎打佢地先

正如上面有人講,艾倫未出手之前,個威利已經宣戰左先

就算佢唔宣戰,世界既人永遠都會驚佢地,難保有一日唔打9佢地

即係我意思1-100話 104期都做過無數艱難 決定

點解一過100話就變晒絕對左派,重要個個都係咁

變左派因為對方唔係巨人？（王政篇都有殺人啦）
可能個個都係天真嬌

同埋104多幾個支持艾倫，個立場會好睇啲

光頭仔就私怨
讓根本一開始就係無膽怕事型，佢原本都諗住去做憲兵拎特權享樂，又唔敢開槍
阿明可能受超巨記憶影響掛
三笠好似不嬲冇乜立場，佢只係唔想艾倫去冒險

光頭仔我明既,但就係其他人仆街

要成個島咁講
唔係馬萊掉班無垢巨人 同埋派3人組黎,島上洗咩死晒咁多人

憎殺手但唔憎主謀比我就想殺返晒d主謀 打到馬萊仆街先合理

你話佢地冇潛入馬萊就話姐,去左肯定知道族人被當狗咁嫁啦
重會知馬萊人幾咁仆街

連一個都唔支持艾撚真係唔合理

咁先可以塑造到艾倫獨特架嘛
為左自由前進

讀者角度:女神都係會比人中出

以套野既作風, 因為太多表面既消息好似係真, 其實都係煙幕黎

巨人大戰完左既版本, 流傳出黎既版本係漫畫中都聽左兩次, 到最後戰錘講出黎最後一個版本先有機會係真相

所以女王比呢個出左一頁既角色中出, 都係由人地把口傳出黎, 可能事實又係另一回事

百度個邊從一開始已經估係艾撚個仔

就算依家"講"係路人男個仔 最尾都可能係艾倫 個仔

咁就解釋到點解艾倫性情大變
可能又睇到啲重要記憶

來自歷代巨人既意志

與其話性情大變,不如話更加似 梟

阿爾敏：「你知道而今高佬本人在哪裡麼 」

讓同柯尼嘅諗法害死更多人
呢個世界你唔出手就到人哋出手

艾爾敏又係白痴，點先叫企喺艾島一邊
如果以武力冒起，令其他國家唔敢再來犯
又叫唔叫喺艾島一邊？

俾返團長我

呢個方向絕對講得通

碰到都有記憶勾到D出黎, 如果扑野應該所有既記憶都出哂黎, 包括埋咁多代王既記憶

可能艾爾敏都懷疑緊艾倫同吉克心底裡面有乜嘢打算

我哋讀者當然知道吉克喺馬萊一早已經策劃叛變，而島民之所以知都係因為吉克同伊雷娜班人所轉述，難以確實判斷吉克派到底有乜目的，而艾倫同吉克班人又係圍內傾，韓吉盤問艾倫，艾倫又係之吾以對

我都覺得艾倫所背負嘅責任真係好重大，縱使有啲我哋讀者暫時唔知道嘅原因、而唔肯將所有嘢話畀調查兵團知，但佢都冇為104班子唔信任自己而真係嬲過，甚至可能預咗會因為咁而同104決裂

不如咁，代入翻角色。留意 意志

比著你係104，經歷多災多難，竟有幸不死，咁辛苦黎到呢個位，作為士兵會心累，會唔想打落去。

更何況，要佢地接受呢一切，係會令佢地一時間有唔同反應。可能會變懶庸，唔想打。當知道咗世界咁大，咁高科技，佢一個島仔，享受埋外來既美食資訊等，一切都好似好快樂。

老實講前幾集所寫既所謂溫馨氣氛，正正係呢啲身經百戰一直捨棄既感覺。家鄉毀了大半，人事變更，個個都幾乎冇家庭，難得有簡單的歡愉，係會令士兵有想放低既感覺。

咁就解釋到，點解進巨係需要人選，係揀中咗艾倫。
你睇依家係得翻佢仲處於一個非常崩緊既作戰狀態，不斷思考。但104喺到做咩？仲有班飲酒既高層，點解唔係食反而係飲酒，正正係想帶比人一個感覺:島上人已已漸漸放下戒備，放下初心，累了，想走一條佢地認為最容易行既路，唔想打出去然後化為烏有。

此刻，可能得翻兩三個角色係仲有戰意，艾倫吉克好明顯同104既意志有很大分岐。

使乜不戰之約姐？成班兵都唔想打了，最快既突破歴史路徑就係島上任人宰割，世上再沒有呢一族人，再冇威脅，亦再冇巨人。

喺一個冇巨人既世界，簡單好多。
喺一個冇鍊金術既世界，簡單好多。

所以，要解決呢種loop，一係自爆一係就全世界爆。

覺得拎酒果幕唔係咁簡單，諫山好少畫d冇意思既野，有巴打話馬萊人想毒死艾人，我忽發奇想係度諗會唔會d酒有獸巨d脊髓液，吉克可能有佢既計劃，始終而家吉克同艾倫傾左咩唔知道，好似人人都有個計劃咁

結局會唔會係搵唔到方法解決問題，最後行返舊路，洗晒島民腦，然後享受最後嘅時光

未必，硬係覺得結局係同「老艾倫」對格里沙講嗰句有關

我都有諗過係脊髓液，但咁做會唔會太冒險
艾島已經唔信你兩個，咁搞法仲邊有人肯信你
仲等於同艾島政府宣戰，調查兵團都幫你唔落喇
而且個圍人仲有個好人，憲兵團團長都係咁幫女王講好說話
不過憲兵團團長個位又真係冇酒，同冇佢飲酒嘅分鏡
如果真係脊髓液嘅話，一係佢好彩，一係艾島高層已經有人知佢地計劃，仲默許左咁做

又唔怪得佢，當日衝鋒咁多人只係死剩佢一個， 佢每活多一日都係賺， 佢最明白要及時行樂

行樂行到害死人

但最直接係光頭仔拉走莎夏喎

團長係到我覺得佢一聽到艾倫有少少唔忠誠都會食左佢

咩滿足求知慾， 純粹借巨人食哂班有求知慾既人

是故為川者，決之使導；為民者，宣之使言。

畀人發揮求知慾總好過禁止哂嘅，所以before the fall小說有提過貴族之中點都有自由派。

都係
可能我幾鍾意光頭仔
所以潛意識袒護佢

好奇一問
點解鐘意光頭仔呢個角色?

團長如果繼承超巨翻生，都唔知承唔承受到咁既現實，兵長最後決定放棄救佢，可能只係想由自己承受一切。

上一代的調查兵團得翻兵長，去到馬萊都仲著住件袍

唔係話我唔想阿爾敏得救，只係有少少覺得團長依然冇命見證住佢老竇嘅理論成真而可惜
不過佢都叫做走得安詳

一見鍾情
利申非gay

ptt網友發現咗個細節：

就咁睇呢幅圖似係鳩估

但係因為女神108集套衫同呢個封面一樣，好可能暗示緊條友係著住同一套衫嘅艾倫

團長活著就係為左證明老豆講的野係岩。到左地下室之後佢活著的意義已經冇左。落地獄對住企係同伴屍體山上嘅團長真係一個解脫來。
諗返起Kenny話人活著就係因為對一樣野上癮（好似係咁）

"上一代的調查兵團得翻兵長，去到馬萊都仲著住件袍"

仲有韓吉

諫山話過兵長唔慣用新科技
所以打馬萊著袍同埋仲用雙刀

艾倫巨人係馬萊篇之前有冇試過冇瞳孔，得兩粒光點？

有redditor話無瞳孔=畀人控制

如果真係咁
就解釋到韓吉話艾撚犧牲左女王，又間接加深左同兵團矛盾
不過我見到貼吧有啲人話bb親生父親係艾撚
但我覺得機會都係細
諗唔到有咩特別理由個爸爸係艾撚但要搵左另一個人做煙幕
而且女王自己都開孤兒院，應該唔希望自己個仔冇雙親（如果女王結果都要繼承獸巨嘅話）

米卡莎：

你們對我都很重要（啪啪啪啪

反而我有個問題，艾倫喺到等緊啲咩？
吉克？ 定暗地裡己經有野進行緊

連佢都控制就太誇了

依家仲係未肯講下艾倫同吉克個腦盤算緊啲乜。

個狀態似等緊一個moment。

如果枝酒真係伏筆 咁真係有可能政變

之後就行德國日本條路?

大陸百度有個言論 個仔係艾倫就可以做親王搞革命
但好似太黑暗

問題依舊，就算比佢揸哂旗，佢想點樣突破呢個情況 ？
諗極都諗唔到就係。

打就一定冇勝算，要玩世界遊戲係要靠籌碼同拉攏，威脅只會令其他人過黎圍剿。我真係諗唔到佢想點。唔通真係想滅國？

真。清洗巨人

目的唔通真係要引哂啲巨人攬炒？

從此世界平安

革命捉一堆族人打針

夾埋吉克 係對面海令佢地變無垢巨人
再踏平世界?

唔係攬抄解釋唔到佢行為

如果係咁，其中一個結局可能性係會變做咁:

1. 艾倫吉克打算將巨人攬炒。因為巨人根本就係問題起源，而擁有巨人似乎真係冇乜實際意義，只會帶來災難，亦令人民受苦。

2. 時間無多，二人亦清楚知道，冇可能獨自征服世界，和解亦同樣只會重回歴史軌道。所以佢地唯一做到的，應是消滅所有巨人，令問題根源消失，世界從此就向新方向發展。

3. 但係，咁就意味住，艾倫同吉克需要巧妙製造呢種形勢，實施局中局。但直到現在，其實也七七八八，吉克好清楚戰士會忍不住實施突襲，艾倫已同時擁有幾個巨人之力，同時有地嗚的籌碼，現在只差一個形勢。

4.咁或許就解釋到，點解艾倫吉克依家好似等運到。

5. 仲有最重要既部分，就係果句致二千年後的你。假設真係攬炒，咁可能呢個已經變成書上或信上的一句話。亦有可能，這是在暗示，在將來仍有王族血統之人連埋本身既不戰之約繼承住記憶，但可能會係一人或兩三個人，而非9個人。

呢種可能性有幾個假設:
1. 吉克知道點樣解決水晶硬化問題。
2.艾爾敏將會被犧牲
3. 王血之人將會隱姓埋名活下去，但人數很大機會得一個。

唔敢講好有說服力，仍有好多疑點同伏筆。 但諗下艾倫同吉克有成咁多記憶，似乎真係有好特別既解決方案

如果架硬諗，反而似係想消滅巨人/封印巨人
要做到之前需要有哂九種巨人喺哂到先得

老實講我唔熟歴史
但歴史話比我聽既野實在太少，但有樣野係不斷帶出:人性係問題根源。

強姦好衰，亦好多反對，亦好重罪，但世界上仲係好多人犯緊罪。

好多時，就係因為有人類，所以先有呢啲問題，因為我地有樣野叫思考。動物只有一個目的，就係生存。但人類？又有野心，又有貪心，又呢又路咁，先衍生咁多問題。

進巨既世界仲多咗樣野叫巨人，基本上如果巨人被徹底消滅或回歸翻一個人持有，問題自然消失。

假設9大巨人可以回收,然後冇無垢巨人都好

都解決唔到歷史以來 全世界都憎族人,都係會打9佢地?
我諗即使知佢地冇得變巨人 都會殺晒佢

但洗腦又唔可以洗晒全世界人腦

洗腦行唔通，太多人

咁唯有做場大龍鳳，係要說服世界，巨人永不反生，艾人只是普通平人

永不反生都冇用,馬萊用族人殺左好多全世界既人,根本全世界想佢地滅種
一係利用佢地

而且邊個夠膽講今日變唔到巨人,遲下變唔返

本身巨人就神神化化,死左都可以有另一個BB 突然有能力

如果有解除契約呢條路？

屌見到女神已經變行屍走肉咁就好sad
艾倫講因為你地好重要所以想佢哋生存耐D果下真心喊咗 以前艾倫係一個滿口自由嘅人 依家居然可以講得出心底話 都唔知係咪因為知道大限將到
104日常一去不復返...開始內部分裂，艾倫可能未來要VS104同伴...
見到依家個個都咁有諗法，尤其係阿爾敏，好唏噓

我反而覺得結局果陣時迪奧.馬加特呢個角色將會起到關鍵作用，事關所有嘅馬箂領導者戰鎚家族、軍隊高層已經死晒，如無意外佢就係馬箂嘅新領導人。

如果大家一直都有留意呢個人物嘅話，應該知道佢絕對唔係一個「普通人」，不論係能力同埋思考層面上，佢都唔會好似自己啲馬箂同胞咁，成個腦入面就得對「惡魔」咁仇恨，反而睇穿咗人性，知道無論係艾爾迪亞人、馬箂人都好，都係「惡魔」。

當大家睇番艾爾迪亞帝國利用巨人之力虐待其他民族、馬箂帝國翻身之後又利用巨人之力到處侵略一事之後（如果無咗艾爾迪亞人做擋箭牌，馬箂帝國晨早俾人圍毆），自然就會明白。

其實「人性」嘅黑暗面先係成個進巨世界、故事嘅核心，而馬加特佢深知背後嘅規律同原因，所以佢先至諗出恢復馬箂人徵兵制，到時先可以令馬箂人感受一吓戰爭嘅滋味、殘酷，抑制馬箂帝國嘅無止景對外戰爭，建立艾、馬兩族命運共同體。

仲有佢對艾爾迪亞人嘅態度都係值得注意，佢將艾爾迪亞人當喺自己人咁看待，呢一點喺同中東聯合、收容所一役入面一目了然，有時候化解兩個族群之間嘅仇恨，待遇係好重要，你點對待人，人哋自然就會有點嘅反應，你當佢係自己人，佢自然就會當番你喺自己人，呢點亦係馬加特嘅高明之處，佢將會打破歷史仇恨嘅無限loop。

所以呢個角色係一個大有作為嘅人，話唔定最後係佢拯救所有嘅艾爾迪亞人。

lm

其實照宜家劇情嘅資訊，除左滅族真係諗唔到有咩方法可以徹底消滅巨人
但係如果本身個歷史就唔係100%正確呢
我覺得大地惡魔呢part神話味好重
尤其係巨人呢套咁現實嘅漫畫入面
有可能呢個所謂巨人嘅起源根本就係將軍事力量神話化，去美化巨人之力
如果巨人之力都係咁無中生有，好魔法嘅野咁我覺得還好，但係巨人之力只係靠打針去令身體變異，簡單啲黎講都係科學嘅一種，根本唔係啲好虛嘅野
再睇返如果巨人擁有人者死左，巨人之力會隨機俾一個艾族bb
呢一點漫畫入面就冇一個好確切嘅例子係有人天生會有變智巨嘅能力
再者，就算艾族血統可以變巨人，打針先係變巨人最重要嘅一環
唔打針唔吸脊髓液其實變唔到巨人
咁問題就黎，點解擁有者死後艾族bb會隨機得到巨人之力？
我大膽假設其實係艾族祖先唔想族人最大嘅血統優點（變巨人）消失，先搞個咁嘅神話出黎
巨人之力可以當係一種權力
當擁有左呢種權力，仲邊想將佢隨機咁送俾人，一定好似王族同戰錘家咁不斷繼承落去
而呢樣就係艾族祖先想發生嘅野
不過我打打下覺得不戰之約，睇到記憶呢啲元素都幾神話
所以我都係純粹大膽ff下，同埋始終都係血統係最大問題，針呢啲野幾時都可以整到出黎

我有一樣野留意左好耐
梗係覺得城牆既巨人會起到佢既作用

想問下其實城牆嘅巨人係真人？

我剩係記得女巨人同進巨打個陣
撞爛左城牆個窿
有隻眼望出黎
一路都覺得呢個係一個伏

其實城牆內巨人個個都50米級 超巨都係得60米級

9up

艾倫想食晒9巨
集合晒所有巨人之力
之後自願出去做人質換島上/族人和平
之後搵人世世代代每13年食一次9巨持有者

以後世上再冇巨人

所以咪覺得好奇怪
普遍巨人頂盡得15m 而城牆嗰堆有50m

跟住嗰時尼克仲話要遮住唔好俾佢地見光
咁即係嗰堆係活人？ 但係無智慧嘅 ？

50米無腦巨人黎

諫山啲伏線幾時先解得完

D牆巨人應該見光就郁到
D牆咁薄困唔到佢地

唔係做地鳴咩?
牆巨又可以保護初代王的樂園
牆巨同城教有關,所以城教人係初代王理念支持者

如果記錯屌細力D

類似既方法都得

我最在意都係2000年的你，係9up定真係有含義？

上面有巴打講一個循環就係2000年，唔通意味住打唔破或唔夠時間，將記憶交託2000年後的繼承人？

如果無耐攻島可能會整爛城牆
咁就唔知點睇啦

其實作者咁強調艾倫一年前仲係咁
而王女咁岩呢個時條個肚先咁大
個大臣又話「現在這時候」，代表佢同個二打六唔係一齊好耐
好大機會只係第一胎

即係一年前講「你地好重要」後，發生某件事
令艾倫有咁大改變
決定搵王女做生育機器
然後搵個二打六做煙幕
睇返王女個個表情就知非出於自己意願
相信阿爾敏搵佢攤牌後好快揭曉

有錯求指證

其實要女神大肚都係保護緊佢啫
邊算係犧牲佢

有人講過少女就係女王，大地的惡魔就係艾倫

地鳴咪就係召喚佢地囉

你岩
大肚,唔洗變巨人,唔洗咁快死

邊一話有畫艾倫聽到sasha死訊有笑?
我睇返105明明係咬牙切齒?

笑住痛

阿撚收收埋埋乜都唔講係因為劇透會死全家

有少少野想問
女王既王血係咪要變埋巨人先可以同艾倫出地嗚

艾倫聽到莎夏死點解要笑?

艾倫全家一早死晒啦
吉克條命仔都就完啦

馬萊有家人

1. 係

2. 其實冇人知，好可能係苦笑，自責無能，甚至同預知能力有關（改變唔到未來）

邊有猶豫到呀,佢同艾撚打尻兵長想搶支針救阿爾敏

弗洛克有講最後三笠係有放棄左救阿爾敏個念頭

用bot都叫犯法笑撚左

蘋果幾時報警拉人

用番偷拍黎講一樣

如果本身用人肉去注冊
唔通又拉不誠實電腦

好多人買多張電話卡

係咪全部拉哂

回錯

其實艾倫點解唔講自己個諗法出黎?

雖然講出黎出無用,但唔講會令人懷疑仲想殺佢,所以阿爾敏今集話打算搵艾倫傾

劇情我只諗起上集要女神大肚救國的分歧,同埋有記憶,所以先一意孤行
好似無其他??

可能有記憶話比佢知結局

講左可能會有影響就決定唔講

冇猶豫但佢聽完韓吉講野係放棄左重合埋眼,
最後比較下艾倫係冇放棄到,只不過冇能力反抗,重叫住阿明同望住佢
巨人係好多呢D好細微既人物/分鏡比較

84話25頁

YES ,其他名 未必一定有意思
女王個個肯定有意思
大約都係translate Historia

D大頭分鏡真係好過癮

韓吉好早已經覺得艾倫有野唔講

其實就咁睇 島內自己都識驚吉克 曾經係敵人就無辦法相信 無辦法做到朋友
島外驚撚咗你班巨人成千鳩幾年 而家終於有軍事科技打你 人地都係諗第一時間殺撚哂你算

係

同埋今集波克屌完吉克25
鏡頭即刻轉去萊納 好撚過癮

其實一開始個紀年係咪亂作定有意義
故事前期既巨人戰鬥主要發生喺850年
喺之前850年係咪其實冇嘢發生過
純粹畀個牆內歐洲中世紀歷史設定既感覺

同埋牆內擺明就係以德國為藍本 (無論場景定係姓名)
又無啦啦有個東洋國
個故事真係想重演德日合作走向二戰既歷史?

艾倫
我的奮鬥

小時候對女王掉石頭的男生

Dr strange

岩岩重睇 支雷槍真係改到好撚勁 成支小型大炮咁

可以成支擲埋去當遠攻

其實兵長依家係主戰定主和

艾爾敏食左超巨之後繼承埋d左膠思想

兵長立場在哪裡？

隻賤種當初由得佢死仲好
柯尼個廢物咪又因為薩莎死左
無左個女神係度叫春
講真 薩夏點會鍾意你呢種人
點都係揀艾撚

艾倫其實好善良
佢一直都係想救所有人
想救大家
但班撚樣成日唔想犧牲
打緊仗死一兩個人好難避免
而家人地講緊組世界聯軍黎打
仲和理非非 on99

如果萊納女神俾人食左仲要中出埋，會有咩感覺呢？

起碼暫時睇黎女神老公係一個好人
咁已經係生仔end入面最好既一個結局

艾倫碰下女皇手仔都睇到「片段」，如果中出咗佢，真係唔知睇到乜。性情大變都好合理。

今集動畫中間休息情報

好似暗示阿妮都係王族一員??
大致係話女巨人識叫,控制無垢巨人
推測王家的巨人都有呢個能力

如果真,呢個情報漫畫好似無

我都有咁諗過呀, 之前又做佢同佢老豆果D回憶, 所以覺得佢出身都應該有D特別, 加埋佢可以召喚巨人, 但係又有D解唔通, 好似吉克咁, 都係控制打左佢D脊髓液既巨人先得, 女巨人就咁叫就可以叫到附近既巨人, 似係女巨人本身既能力, 同埋之前馬萊介紹每隻戰士既巨人果時話女巨人有能力小範圍召喚巨人, 如果係因為阿妮有王血先得, 咁馬萊人應該會唔明點解女巨人有呢種能力, 但係聽佢講法似係每代女巨人都有呢個能力

咁最後比較特別既智巨得番超巨同鎚巨
硬化/召喚巨人能力都一早唔係獨一無二

阿妮會唔會係類似東洋阿卡曼族，係王室重要一族，所以又係比較冷靜，戰鬥力較高。

好記得有一幕係個老豆跪喺到喊住講到好似要犧牲阿妮去當兵咁。

可能關迫害事，不得不交出女兒幫王室

唔會啦
艾倫掂到王族人會有反應
佢之前成日同阿妮摔跤都冇事

果時未識變巨人

吉克打脊膸液好似2次
柯尼村同飛機,兩次都係附近無無垢巨人俾佢用先打瓜
好似無強制話只可控制自己脊髓液的無垢巨人?

馬萊人唔明女巨人會叫
之前漫畫吉克被人懷疑(成日同戰士後補4小子一齊個年輕男)
吉克食煙同個馬萊男2位吹水個幕
不過係咪代代有就唔知

另外,綜合上述巴打
睇黎阿妮有d唔同

我估阿妮老豆9成知d真相
d人覺得做馬萊戰士係光榮
但佢老豆係喊住叫阿妮做,仲話對佢唔住

我諗王族係指吉克個類,唔係女王個類瓜
如果吉克係王族,因為佢生母係弗里茲王朝(from wiki)的女性後裔 - 黛娜
即係阿妮可能同弗里茲王朝有關 (如果之後無第二個王族出現)

btw,到係等新一集算啦,巨人太多估唔到

女神生個仔岀來叫阿撚即刻食左佢得唔得

進巨同女巨交過手喎

左膠累事 成日想同霸權 互相了解

好似香港咁

格里沙食女神家姐都冇用啦

又月尾

109已畫完
專心等情報！

有未

又一個月

阿撚俾左膠排斥

讓好柒

等左成個月

硬係覺得吉克係反反間碟。

女神正到

最近偽預告都好期待個進擊校園

個氣場真心柒，個髮型襯埋呢個表情，十足啲周圍同人講「我好靚仔」嗰種人

三笠個衰婆平時收收埋埋

讓真係mk到呢

兵団のあの活躍が伏線になっていたとは・・・。
ガビは何度兵団に命を救われたことに・・・。
ミカサとエレンの記憶にもヒト波乱ありそう。
巨人絡みのバトルはしばらくなさぞうですが。

兵團的那個活躍變成了伏筆。加比曾多次被兵團救出。米卡薩和艾倫的記憶裏也有人波瀾。與巨人相關聯的戰鬥暫時沒有。

加比已被感化無誤

又來回憶

個金髮女好似阿尼，定係女王?

幾年前比沙夏救番個個細路女

加bitch

我指同三笠講野嗰個
唔知係三笠定係個金髮女被監禁

俾米卡沙救嗰個女仔坐緊監
同埋俾莎莎救嗰個女仔
兩個原來都係伏筆

咩原來三笠救嗰個?
唔知發生咩事坐監

三笠救過邊個？究竟講緊邊個？

第2卷嘅事

哦，推車果次。

呢個情節距離今日足足七年八年

大圖

三笠都解鎖記憶

睇個勢想洗白加bitch

預咗會洗GABI

應該係佢地上次擅自燒民居
唔怪得上集冇人撐艾倫
原來撐嗰啲拉晒去坐監

生肉都仲未有?

再多2張
賈碧同沙夏救左個女仔爭論